[
    {
      "question": "Предприятие – это самостоятельный хозяйствующий субъект, созданный предпринимателем или объединением предпринимателей для:",
      "choices": [
        "производства продукции, выполнения работ и оказания услуг",
        "удовлетворения общественных потребностей",
        "получения прибыли",
        "производства продукции, выполнения работ и оказания услуг в целях         удовлетворения общественных потребностей и получения прибыли"
      ],
      "correctAnswer": "производства продукции, выполнения работ и оказания услуг в целях         удовлетворения общественных потребностей и получения прибыли"
    },
    {
      "question": "Для регистрации вновь создаваемого предприятия необходимо представление следующих документов:",
      "choices": [
        "заявление учредителя (или учредителей) и устава предприятия",
        "постановления собрания и договора учредителей о создании предприятия",
        "свидетельства об уплате государственной пошлины",
        "заявления учредителя (или учредителей), устава предприятия, постановление собрания и договора учредителей о создании предприятия и свидетельства об оплате государственной пошлины"
      ],
      "correctAnswer": "заявления учредителя (или учредителей), устава предприятия, постановление собрания и договора учредителей о создании предприятия и свидетельства об оплате государственной пошлины"
    },
    {
      "question": "Субъектами предпринимательской деятельности в Российской Федерации не могут быть:",
      "choices": [
        "граждане Российской Федерации",
        "дееспособные граждане",
        "иностранные граждане",
        "лица без гражданства"
      ],
      "correctAnswer": "лица без гражданства"
    },
    {
      "question": "Участниками капитального строительства не являются:",
      "choices": [
        "заказчик",
        "граждане",
        "подрядчик",
        "застройщик"
      ],
      "correctAnswer": "граждане"
    },
    {
      "question": "Назовите какой из способов не относится корганизационным формам  процесса строительного производства:",
      "choices": [
        "подрядный способ",
        "хозяйственный способ",
        "стройвариант",
        "подрядные торги"
      ],
      "correctAnswer": "стройвариант"
    },
    {
      "question": "Что является предприятием",
      "choices": [
        "группа людей, организация объединенных для достижения поставленных целей",
        "группа людей, которая осуществляет одну деятельность",
        "физическое лицо или юридическое лицо у которых цели одинаковы",
        "налоговые агенты"
      ],
      "correctAnswer": "группа людей, организация объединенных для достижения поставленных целей"
    },
    {
      "question": "Какой из этапов в процессе создания предприятия является определяющим?",
      "choices": [
        "выбор места расположения предприятия",
        "изучение рынка, на удовлетворение потребностей которого нацелено предприятие",
        "изготовление печатей",
        "разработка учредительных документов"
      ],
      "correctAnswer": "разработка учредительных документов"
    },
    {
      "question": "Для каких видов реорганизации составляется передаточный акт:",
      "choices": [
        "слияние",
        "присоединение",
        "преобразование",
        "выделение"
      ],
      "correctAnswer": "преобразование"
    },
    {
      "question": "Последовательность этапов ликвидации:",
      "choices": [
        "составление промежуточного ликвидационного баланса",
        "публикация сообщения о предстоящей ликвидации",
        "создание ликвидационной комиссии",
        "расчеты с кредиторами"
      ],
      "correctAnswer": "составление промежуточного ликвидационного баланса"
    },
    {
      "question": "Ключевые факторы успеха, связанные с организацией производства:",
      "choices": [
        "низкие издержки обращения",
        "низкие издержки производства",
        "доступ к квалифицированной рабочей силе",
        "умение быстро разрабатывать и продвигать новую продукцию",
        "высокая фондоотдача"
      ],
      "correctAnswer": "низкие издержки производства"
    },
    {
      "question": "Направления повышения эффективности работы предприятия является….",
      "choices": [
        "внедрение новых технологий",
        "повышение заработной платы работников",
        "выпуск акций",
        "увеличение объемов производства продукции"
      ],
      "correctAnswer": "внедрение новых технологий"
    },
    {
      "question": "Продукцией в строительной отрасли являются:",
      "choices": [
        "законченные и введенные в эксплуатацию объекты и предприятия.",
        "незаконченные и введенные в эксплуатацию объекты и предприятия.",
        "законченные,  но не введенные в эксплуатацию объекты и предприятия..",
        "введенные в эксплуатацию объекты и предприятия."
      ],
      "correctAnswer": "законченные и введенные в эксплуатацию объекты и предприятия."
    },
    {
      "question": "В состав основных фондов входят:",
      "choices": [
        "здания производственных цехов",
        "складские  помещения",
        "  запасы материалов на складе",
        "сооружения"
      ],
      "correctAnswer": "здания производственных цехов"
    },
    {
      "question": "К основным производственным фондам относятся:",
      "choices": [
        "здания производственных цехов",
        "здания жилого фонда",
        "машины и оборудование, служащие менее одного года",
        "транспортные средства"
      ],
      "correctAnswer": "здания производственных цехов"
    },
    {
      "question": "К основным непроизводственным фондам относятся:",
      "choices": [
        "жилые дома",
        "помещения медсанчасти",
        "грузовой и легковой автотранспорт",
        "передаточные устройства"
      ],
      "correctAnswer": "жилые дома"
    },
    {
      "question": "К интенсивным показателям эффективности использования основных фондов относятся:",
      "choices": [
        "использование оборудования по времени",
        "использование оборудования по мощности",
        "использование оборудования по составу",
        "соотношение между наличным и установленным оборудованием"
      ],
      "correctAnswer": "использование оборудования по времени"
    },
    {
      "question": "Основные производственные фонды после окончания строительства оцениваются:",
      "choices": [
        "по восстановительной стоимости",
        "по полной первоначальной стоимости",
        "по остаточной стоимости",
        "по ликвидной стоимости"
      ],
      "correctAnswer": "по полной первоначальной стоимости"
    },
    {
      "question": "Для определения уровня использования основных производственных фондов применяются следующие показатели:",
      "choices": [
        "прибыль",
        "материалоемкость",
        "фондоотдача",
        "фондоемкость"
      ],
      "correctAnswer": "фондоотдача"
    },
    {
      "question": "На структуру основных фондов наибольшее влияние оказывают:",
      "choices": [
        "характер выпускаемой продукции",
        "объем выпуска продукции",
        "форма собственности",
        "уровень механизации и автоматизации"
      ],
      "correctAnswer": "характер выпускаемой продукции"
    },
    {
      "question": "Амортизация основных производственных фондов – это:",
      "choices": [
        "процесс постепенного перенесения стоимости основных производственных фондов на создаваемый продукт",
        "расходы на содержание основных производственных фондов",
        "затраты на восстановление основных производственных фондов",
        "облагаемые налогом средства на воспроизводство основных производственных фондов"
      ],
      "correctAnswer": "процесс постепенного перенесения стоимости основных производственных фондов на создаваемый продукт"
    },
    {
      "question": "К расширенному воспроизводству основных фондов относятся:",
      "choices": [
        "новое строительство",
        "реконструкция действующего предприятия",
        "капитальный ремонт",
        "замена устаревшего оборудования"
      ],
      "correctAnswer": "новое строительство"
    },
    {
      "question": "К простому воспроизводству основных фондов относятся:",
      "choices": [
        "капитальный ремонт",
        "модернизация оборудования",
        "реконструкция действующих предприятий",
        "замена устаревшего оборудования"
      ],
      "correctAnswer": "капитальный ремонт"
    },
    {
      "question": "К факторам увеличения времен  работы оборудования относятся:",
      "choices": [
        "сокращение внутрисистемных простоев",
        "повышение качества ремонта",
        "своевременное обеспечение материалами",
        "сокращение коэффициента сменности"
      ],
      "correctAnswer": "сокращение внутрисистемных простоев"
    },
    {
      "question": "Производственная мощность предприятия – это:",
      "choices": [
        "максимально возможный выпуск продукции за единицу времени",
        "количество выпускаемой в течение года продукции",
        "полное использование производственного оборудования и площадей",
        "численность промышленно - производственного персонала на предприятии"
      ],
      "correctAnswer": "максимально возможный выпуск продукции за единицу времени"
    },
    {
      "question": "Производственная мощность определяется по:",
      "choices": [
        "мощности ведущих цехов предприятия",
        "установленному плану выпуска продукции",
        "наличию проблемных мест на предприятии",
        "количеству и составу имеющегося оборудования"
      ],
      "correctAnswer": "мощности ведущих цехов предприятия"
    },
    {
      "question": "Какие элементы определяют производственную мощность предприятия?",
      "choices": [
        "технико-экономические показатели использования машин и оборудования",
        "производственная площадь предприятия ( основных цехов)",
        "трудоемкость изготовления продукции",
        "запасы основных материалов на складе"
      ],
      "correctAnswer": "технико-экономические показатели использования машин и оборудования"
    },
    {
      "question": "В состав оборотных средств предприятия входят:",
      "choices": [
        "оборотные фонды и фонды обращения",
        "рабочие машины и оборудование",
        "транспортные средства",
        "товары отгруженные, но не оплаченные потребителем"
      ],
      "correctAnswer": "оборотные фонды и фонды обращения"
    },
    {
      "question": "В состав фондов обращения входят:",
      "choices": [
        "готовая продукция, прошедшая технический контроль",
        "готовая продукция, которая еще не прошла технический контроль",
        "расходы будущих периодов",
        "денежные средства в кассе"
      ],
      "correctAnswer": "готовая продукция, прошедшая технический контроль"
    },
    {
      "question": "Материалоемкость продукции характеризует следующие показатели:",
      "choices": [
        "расход материалов на единицу продукции",
        "расход на содержание и эксплуатацию оборудования в расчете на единицу продукции",
        "трудовые затраты на единицу продукции",
        "расход материалов на весь объем продукции"
      ],
      "correctAnswer": "расход материалов на единицу продукции"
    },
    {
      "question": "К удельной материалоемкости относятся:",
      "choices": [
        "расход материалов на единицу продукции",
        "расход материалов на единицу технической характеристики изделия",
        "расход материалов на выпуск партии товара",
        "расход материалов на принятую единицу измерения выпуска продукции"
      ],
      "correctAnswer": "расход материалов на единицу продукции"
    },
    {
      "question": "Амортизация основных фондов – это:",
      "choices": [
        "износ основных фондов",
        "процесс перенесения стоимости основных фондов на себестоимость изготовляемой продукции",
        "восстановление основных фондов",
        "расходы на содержание основных фондов"
      ],
      "correctAnswer": "процесс перенесения стоимости основных фондов на себестоимость изготовляемой продукции"
    },
    {
      "question": "Что из перечисленного ниже относится к ОПФ:",
      "choices": [
        "масло смазочное",
        "здание",
        "компьютерная программа",
        "ветошь для протирки станков"
      ],
      "correctAnswer": "здание"
    },
    {
      "question": "Понятие «оборотные фонды предприятия» включает:",
      "choices": [
        "основные и вспомогательные материалы, полуфабрикаты собственного производства, покупные полуфабрикаты, комплектующие изделия",
        "часть средств производства, которые участвуют в производственном цикле один раз и полностью переносят свою стоимость на себестоимость изготовляемой продукции",
        "средства производства, многократно участвующие в процессе производства и постепенно переносящие свою стоимость на себестоимость выпускаемой продукции",
        "орудия труда, многократно участвующие в производственном цикле и переносящие свою стоимость на себестоимость изготовляемой продукции не сразу, а по частям, по мере изнашивания"
      ],
      "correctAnswer": "часть средств производства, которые участвуют в производственном цикле один раз и полностью переносят свою стоимость на себестоимость изготовляемой продукции"
    },
    {
      "question": "В состав оборотных производственных фондов предприятия входят материально-вещественные элементы:",
      "choices": [
        "производственные запасы сырья, материалов, полуфабрикатов, покупных изделий, запасных частей, топлива, незавершенное производство, расходы будущих периодов",
        "станки, агрегаты, приспособления, тара, стеллажи",
        "готовая продукция, денежные средства в кассе, на расчетном счете предприятия",
        "прибыль предприятия, задолженность поставщикам"
      ],
      "correctAnswer": "производственные запасы сырья, материалов, полуфабрикатов, покупных изделий, запасных частей, топлива, незавершенное производство, расходы будущих периодов"
    },
    {
      "question": "Коэффициент оборачиваемости оборотных средств характеризуют:",
      "choices": [
        "размер реализованной продукции, приходящейся на 1 руб. производственных фондов",
        "средняя длительность одного оборота оборотных средств",
        "количество оборотов оборотных средств за соответствующий отчетный период",
        "уровень технической оснащенности труда"
      ],
      "correctAnswer": "количество оборотов оборотных средств за соответствующий отчетный период"
    },
    {
      "question": "К собственным источникам формирования оборотных средств предприятия не относятся:",
      "choices": [
        "уставный фонд, обеспечивающий начало деятельности предприятия",
        "задолженность работникам по заработной плате и начисления на эту сумму",
        "амортизационные отчисления",
        "кредиторская задолженность"
      ],
      "correctAnswer": "кредиторская задолженность"
    },
    {
      "question": "Критерием оценки эффективности управления оборотными средствами служит…",
      "choices": [
        "сегментация оборотных средств",
        "производительность труда на предприятии",
        "объем произведенной продукции",
        "длительность одного оборота оборотных средств"
      ],
      "correctAnswer": "производительность труда на предприятии"
    },
    {
      "question": "Под приростом оборотных средств организации понимается…",
      "choices": [
        "увеличение оборотных средств на конец планового периода по сравнению с началом",
        "превышение фактического наличия оборотных средств над их потребностью",
        "сокращение потребности в оборотных средствах на конец планового периода по сравнению с началом",
        "все ответы верны"
      ],
      "correctAnswer": "увеличение оборотных средств на конец планового периода по сравнению с началом"
    },
    {
      "question": "Для расчета коэффициента оборачиваемости оборотных активов применяется формула…",
      "choices": [
        "выручка от продаж отчетного периода/стоимость оборотных активов",
        "стоимость всех активов организации/стоимость оборотных активов",
        "прибыль от продаж отчетного периода/стоимость оборотных активов",
        "все ответы верны"
      ],
      "correctAnswer": "выручка от продаж отчетного периода/стоимость оборотных активов"
    },
    {
      "question": "Увеличение объема производства продукции при неизменной стоимости оборотных активов — это…",
      "choices": [
        "абсолютное высвобождение оборотных активов",
        "относительное высвобождение оборотных активов",
        "дополнительное вовлечение оборотных активов",
        "все ответы верны"
      ],
      "correctAnswer": "относительное высвобождение оборотных активов"
    },
    {
      "question": "Активами предприятия, обладающими наибольшей ликвидностью (реализуемостью), является (-ются) …",
      "choices": [
        "активная часть основных фондов",
        "готовая продукция",
        "краткосрочные финансовые вложения и средства на расчетном счете",
        "краткосрочная дебиторская задолженность"
      ],
      "correctAnswer": "краткосрочные финансовые вложения и средства на расчетном счете"
    },
    {
      "question": "К методам нормирования оборотных средств не относится…",
      "choices": [
        "коэффициентный",
        "линейный",
        "аналитический",
        "прямого счета"
      ],
      "correctAnswer": "линейный"
    },
    {
      "question": "Что понимается под словом «Трудовые ресурсы» предприятия –",
      "choices": [
        "запас трудовых возможностей у людей",
        "всех тех, кто участвует в трудовом процессе",
        "всех желающих участвовать в трудовом процессе",
        "работающих в основных цехах"
      ],
      "correctAnswer": "всех желающих участвовать в трудовом процессе"
    },
    {
      "question": "Промышленно-производственный персонал предприятия объединяет –",
      "choices": [
        "весь персонал, работающий на промышленном предприятии",
        "весь персонал, связанный с промышленным производством",
        "весь персонал, основных и вспомогательных цехов предприятия",
        "всех работающих в подсобном сельском хозяйстве"
      ],
      "correctAnswer": "весь персонал, связанный с промышленным производством"
    },
    {
      "question": "К специалистам относятся",
      "choices": [
        "главный механик",
        "агент",
        "кассир",
        "инженер-механик"
      ],
      "correctAnswer": "инженер-механик"
    },
    {
      "question": "Показатели, характеризующие эффективность использования трудовых ресурсов предприятия",
      "choices": [
        "выработка продукции",
        "трудоёмкость",
        "валовая продукция",
        "указанное в п. а, б"
      ],
      "correctAnswer": "указанное в п. а, б"
    },
    {
      "question": "Явочная численность работающих учитывает –",
      "choices": [
        "весь штат работающих числящихся на предприятии",
        "штат работающих занятых в основном производственном процессе",
        "штат работающих ежедневно выходящих на работу в данные сутки",
        "работающих основных цехов"
      ],
      "correctAnswer": "штат работающих ежедневно выходящих на работу в данные сутки"
    },
    {
      "question": "Списочная численность работающих учитывает –",
      "choices": [
        "весь штат работающих числящихся на предприятии",
        "штат работающих занятых в основном производственном процессе",
        "штат работающих ежедневно выходящих на работу в данные сутки",
        "работающих подсобных и побочных производств"
      ],
      "correctAnswer": "весь штат работающих числящихся на предприятии"
    },
    {
      "question": "Коэффициент списочного состава определяется —",
      "choices": [
        "отношением явочной численности к списочной",
        "отношением календарного фонда рабочего времени к номинальному",
        "отношением списочной численности к явочной",
        "отношением номинального фонда рабочего времени к календарному"
      ],
      "correctAnswer": "отношением списочной численности к явочной"
    },
    {
      "question": "Показатели эффективности использования трудовых ресурсов –",
      "choices": [
        "оборачиваемость, коэффициент списочного состава",
        "выработка, трудоемкость",
        "коэффициент списочного состава, коэффициент сменности",
        "рентабельность производства"
      ],
      "correctAnswer": "выработка, трудоемкость"
    },
    {
      "question": "От чего в большей степени зависит производительность труда – на рабочем месте",
      "choices": [
        "от организации рабочего процесса, квалификации персонала, технической оснащенности производства",
        "от величины заработной платы, престижности работы, количества работников",
        "от наличия заказов, спроса и цен на продукцию, объема сбыта",
        "от объективных и субъективных факторов производства"
      ],
      "correctAnswer": "от наличия заказов, спроса и цен на продукцию, объема сбыта"
    },
    {
      "question": "Повременная оплата труда применяется в случаях",
      "choices": [
        "если рабочий не может оказывать непосредственного влияния на увеличение выпуска продукции",
        "если отсутствуют количественные показатели выработки",
        "если рабочий отказывается от применения сдельной оплаты труда",
        "по причинам, указанным в п. а, б"
      ],
      "correctAnswer": "по причинам, указанным в п. а, б"
    },
    {
      "question": "Сдельная форма оплаты труда стимулирует",
      "choices": [
        "качественные показатели работы",
        "количественные показатели работы",
        "сокращение ручного труда",
        "творческий подход к труду"
      ],
      "correctAnswer": "количественные показатели работы"
    },
    {
      "question": "Оплата за неотработанное время включает в себя оплату:",
      "choices": [
        "единовременных премий",
        "вознаграждения за выслугу лет",
        "ежегодных и дополнительных отпусков",
        "стоимости продукции, выданной в порядке натуральной оплаты"
      ],
      "correctAnswer": "ежегодных и дополнительных отпусков"
    },
    {
      "question": "Это выраженный в денежной форме размер оплаты труда, за выполненные работы в зависимости от ее сложности или квалификации рабочего за единицу времени:",
      "choices": [
        "тарифно-квалификационный справочник",
        "заработная плата",
        "тарифный разряд",
        "тарифная ставка"
      ],
      "correctAnswer": "заработная плата"
    },
    {
      "question": "К какому виду оплаты относится оплата труда рабочих в ночное время:",
      "choices": [
        "дополнительной оплате",
        "основной оплате",
        "сдельной",
        "повременной"
      ],
      "correctAnswer": "сдельной"
    },
    {
      "question": "К какому виду оплаты относится оплата выполнения государственных и общественных обязанностей:",
      "choices": [
        "дополнительной оплате",
        "основной оплате",
        "сдельной",
        "повременной"
      ],
      "correctAnswer": "дополнительной оплате"
    },
    {
      "question": "Укажите систему сдельной формы оплаты труда, при которой расценка устанавливается на весь объем работ с выполнением его в определенные сроки.",
      "choices": [
        "сдельная прямая",
        "сдельная прогрессивная",
        "сдельная косвенная",
        "аккордная"
      ],
      "correctAnswer": "аккордная"
    },
    {
      "question": "Укажите систему оплаты труда, при которой заработная плата начисляется по тарифной ставке за фактически отработанное время.",
      "choices": [
        "повременная",
        "сдельная прогрессивная",
        "сдельная косвенная",
        "аккордная"
      ],
      "correctAnswer": "повременная"
    },
    {
      "question": "Укажите систему сдельной формы оплаты труда, при которой производится премирование за выполнение нормированных заданий или за другие показатели.",
      "choices": [
        "сдельная прямая",
        "сдельная прогрессивная",
        "сдельная косвенная",
        "сдельно-премиальная"
      ],
      "correctAnswer": "сдельно-премиальная"
    },
    {
      "question": "Укажите систему сдельной формы оплаты труда, при которой заработная плата вспомогательного рабочего ставится в прямую зависимость от результатов труда основных рабочих.",
      "choices": [
        "сдельная прямая",
        "сдельная прогрессивная",
        "сдельная косвенная",
        "аккордная"
      ],
      "correctAnswer": "сдельная косвенная"
    },
    {
      "question": "Укажите систему оплаты труда, при которой заработная плата определяется исходя из количества балов, заработанных отдельным работником.",
      "choices": [
        "повременная",
        "сдельная",
        "дополнительная",
        "бестарифная"
      ],
      "correctAnswer": "бестарифная"
    },
    {
      "question": "Структура трудовых ресурсов отражает распределение:",
      "choices": [
        "по профессиям",
        "по степени тяжести труда",
        "по образованию",
        "по возрасту"
      ],
      "correctAnswer": "по профессиям"
    },
    {
      "question": "Основными характеристиками персонала предприятия являются:",
      "choices": [
        "состав",
        "численность",
        "структура"
      ],
      "correctAnswer": "численность"
    },
    {
      "question": "Разделение персонала предприятия осуществляется в соответствии:",
      "choices": [
        "с уставом предприятия",
        "с Трудовым кодексом РФ",
        "с Положением об  управлении персоналом",
        "с Квалифицированным справочником должностей руководителей, специалистов и других служащих"
      ],
      "correctAnswer": "с Квалифицированным справочником должностей руководителей, специалистов и других служащих"
    },
    {
      "question": "На каких принципах основывается подбор и распределение работников предприятия?",
      "choices": [
        "соответствия",
        "перспективности",
        "научности",
        "сменяемости"
      ],
      "correctAnswer": "соответствия"
    },
    {
      "question": "Финансовое инвестирование − это:",
      "choices": [
        "вложение средств в создание финансовых структур (банков страховых компаний и т.д.)",
        "финансирование разработки и реализации инвестиционных проектов",
        "вложение средств в финансовые активы (ценные бумаги)"
      ],
      "correctAnswer": "финансирование разработки и реализации инвестиционных проектов"
    },
    {
      "question": "Реальное инвестирование − это:",
      "choices": [
        "вложение средств в физический капитал предприятия (средства производства)",
        "инвестирование в данный момент времени",
        "инвестиционный проект, находящийся на стадии эксплуатации",
        "все ответы не верны"
      ],
      "correctAnswer": "вложение средств в физический капитал предприятия (средства производства)"
    },
    {
      "question": "Капитальные вложения – это:",
      "choices": [
        "затраты обеспечивающие увеличение капитала предприятия",
        "паевые и иные взносы в уставный капитал вновь создаваемых предприятий",
        "затраты на строительно-монтажные работы, приобретение оборудования, инструмента,инвентаря, прочие капитальные работы и затраты",
        "все ответы не верны"
      ],
      "correctAnswer": "затраты на строительно-монтажные работы, приобретение оборудования, инструмента,инвентаря, прочие капитальные работы и затраты"
    },
    {
      "question": "Прибыль предприятия – это:",
      "choices": [
        "средства, полученные от реализации продукции (работ, услуг)",
        "разница между средствами, полученными от покупателей, и средствами, уплаченным поставщикам",
        "разница между всеми доходами и расходами предприятия в отчетном периоде"
      ],
      "correctAnswer": "разница между всеми доходами и расходами предприятия в отчетном периоде"
    },
    {
      "question": "В первую очередь из прибыли выплачивают:",
      "choices": [
        "налог на прибыль",
        "премии руководству предприятия по итогам деятельности з предыдущий отчетный период",
        "дивиденд акционерам предприятия"
      ],
      "correctAnswer": "налог на прибыль"
    },
    {
      "question": "В каком случае инвестиционный проект считается эффективным?",
      "choices": [
        "если индекс доходности меньше единицы",
        "если индекс доходности больше единицы",
        "если значение чистого дисконтированного дохода отрицательно",
        "если внутренняя норма доходности меньше уровня нормы дисконта"
      ],
      "correctAnswer": "если индекс доходности больше единицы"
    },
    {
      "question": "Стратегия низких цен успешна, если:",
      "choices": [
        "жизненный цикл товара значителен",
        "финансовое положение фирмы неустойчивое",
        "жизненный цикл товара незначителен",
        "все ответы неверны"
      ],
      "correctAnswer": "жизненный цикл товара значителен"
    },
    {
      "question": "Затраты, непосредственно относимые к конкретной единице выпускаемой продукции:",
      "choices": [
        "косвенные",
        "прямые",
        "переменные",
        "постоянные"
      ],
      "correctAnswer": "прямые"
    },
    {
      "question": "Прямые затраты учитывают:",
      "choices": [
        "основную заработную плату, вспомогательную заработную плату материалы и оборудование, затраты на эксплуатацию машин.",
        "стоимость оплаты труда рабочих, материалов, изделий, конструкций и эксплуатации машин.",
        "сметную заработную плату, стоимость материалов и затраты на эксплуатацию машин.",
        "сметную прибыль."
      ],
      "correctAnswer": "основную заработную плату, вспомогательную заработную плату материалы и оборудование, затраты на эксплуатацию машин."
    },
    {
      "question": "Накладные расходы определяются в процентах от суммы:",
      "choices": [
        "прямых затрат и заработной платы.",
        "заработной платы основных рабочих и заработной платы машинистов.",
        "заработной платы основных рабочих и затрат на эксплуатацию машин.",
        "заработной платы основных рабочих."
      ],
      "correctAnswer": "заработной платы основных рабочих и заработной платы машинистов."
    },
    {
      "question": "Сумма денежных средств, необходимых для осуществления строительства в соответствии с проектными материалами, - это",
      "choices": [
        "договорная цена.",
        "себестоимость.",
        "сметная стоимость.",
        "паушальная цена."
      ],
      "correctAnswer": "сметная стоимость."
    },
    {
      "question": "Чистая прибыль предприятия равна:",
      "choices": [
        "балансовой прибыли",
        "разнице между валовой выручкой и издержками",
        "прибыли, остающейся в распоряжении предприятия после уплаты налогов",
        "чистому доходу предприятий"
      ],
      "correctAnswer": "прибыли, остающейся в распоряжении предприятия после уплаты налогов"
    },
    {
      "question": "Прибыль от реализации продукции – это",
      "choices": [
        "стоимость реализованной продукции",
        "чистый доход предприятия",
        "разность между объемов реализованной продукции в стоимостном выражении и ее себестоимостью (очищенные от НДС и акциза)",
        "совокупная прибыль от всех видов деятельности"
      ],
      "correctAnswer": "разность между объемов реализованной продукции в стоимостном выражении и ее себестоимостью (очищенные от НДС и акциза)"
    },
    {
    "question": "Прибыль от продаж увеличивается, если;",
    "choices": [
        "растет объемпродаж продукции в натуральном измерении",
        "темпы роста заработной платы превышают темпы роста производительности труда",
        "темпы роста цен на продукцию в результате повышения ее качества",
        "растут цены на продукцию в результате повышения ее качества"
        ],
        "correctAnswer": "растет объемпродаж продукции в натуральном измерении"
        },
        {
        "question": "Рентабельность продаж – это:",
        "choices": [
        "отношение прибыли от продаж к себестоимости реализованной продукции",
        "отношение прибыли от продаж к совокупным активам предприятия",
        "отношение валовой прибыли ( маржинального дохода) к стоимости производственных фондов",
        "отношение прибыли от продаж к выручке (объем реализованной продукции)"
        ],
        "correctAnswer": "отношение прибыли от продаж к выручке (объем реализованной продукции)"
        },
        {
        "question": "К факторам, сдерживающим инвестиционную активность в стране, относятся:",
        "choices": [
        "снижение темпов инфляции",
        "зависимость национального хозяйства РФ от внешнеэкономической конъюнктуры",
        "недостаточный уровень развития фондового рынка",
        "слабое развитие механизмов использования сбережений населения для инвестиций, в частности, в инновационную сферу."
        ],
        "correctAnswer": "зависимость национального хозяйства РФ от внешнеэкономической конъюнктуры"
        },
        {
        "question": "К общегосударственным налогам относят:",
        "choices": [
        "налог из рекламы",
        "НДС",
        "коммунальный налог",
        "гостиничный сбор."
        ],
        "correctAnswer": "НДС"
        },
        {
        "question": "Совокупность налогов, что взимаются в государстве, а также форм и методов их построения – это:",
        "choices": [
        "налоговая политика",
        "налоговая система",
        "фискальная функция",
        "принцип стабильности"
        ],
        "correctAnswer": "налоговая система"
        },
        {
        "question": "Акцизный сбор – это налог:",
        "choices": [
        "косвенный – индивидуальный",
        "прямой – реальный",
        "прямой – личный",
        "косвенный – универсальный."
        ],
        "correctAnswer": "косвенный – индивидуальный"
        },
        {
        "question": "Налоги возникли в результате:",
        "choices": [
        "развития торговли",
        "появления государства",
        "становление промышленности",
        "формирование товарно-денежных отношений."
        ],
        "correctAnswer": "появления государства"
        },
        {
        "question": "Налоги – это:",
        "choices": [
        "денежные содержания из каждого работающего человека",
        "денежные и натуральные платежи, что выплачиваются из госбюджета",
        "денежные изъятия государства из прибыли и зарплаты",
        "обязательные платежи юридических и физических лиц в бюджет в размерах и в сроки, установленные законом."
        ],
        "correctAnswer": "обязательные платежи юридических и физических лиц в бюджет в размерах и в сроки, установленные законом."
        },
        {
        "question": "Недопущение каких-либо проявлений налоговой дискриминации – обеспечение одинакового подхода к субъектам ведения хозяйства – это принцип:",
        "choices": [
        "стимулирование",
        "равенства",
        "стабильность",
        "равномерности уплаты."
        ],
        "correctAnswer": "равенства"
        },
        {
        "question": "К местным налогам и сборам относят:",
        "choices": [
        "рыночный сбор",
        "верные а) и г).",
        "налог из владельцев транспортных средств",
        "коммунальный налог"
        ],
        "correctAnswer": "верные а) и г)."
        },
        {
        "question": "Источником уплаты налога является:",
        "choices": [
        "заработная плата",
        "прибыль",
        "проценты",
        "все ответы верны."
        ],
        "correctAnswer": "все ответы верны."
        },
        {
        "question": "Перераспределение доходов юридических и физических лиц осуществляется путем реализации:",
        "choices": [
        "стимулирующей функции налогов",
        "регулирующей функции налогов",
        "распределительной функции налогов",
        "контрольной функции налогов."
        ],
        "correctAnswer": "распределительной функции налогов"
        },
        {
        "question": "К личностным налогам относятся:",
        "choices": [
        "подоходный налог",
        "налог на землю",
        "пошлина",
        "НДС."
        ],
        "correctAnswer": "подоходный налог"
        },
        {
        "question": "Налог с владельцев транспортных средств - это налог:",
        "choices": [
        "косвенный",
        "прямой",
        "местный",
        "универсальный."
        ],
        "correctAnswer": "прямой"
        },
        {
        "question": "Пополнение средств государственной казны осуществляется путем реализации функции налогов:",
        "choices": [
        "стимулирующей",
        "фискальной",
        "регулирующей",
        "контрольной."
        ],
        "correctAnswer": "фискальной"
        },
        {
        "question": "К реальным налогам относятся:",
        "choices": [
        "подоходный налог",
        "пошлина",
        "налог на землю",
        "НДС."
        ],
        "correctAnswer": "налог на землю"
        },
        {
        "question": "Налог с рекламы - это налог:",
        "choices": [
        "косвенный",
        "общегосударственный",
        "местный",
        "универсальный."
        ],
        "correctAnswer": "местный"
        }
        ]
        